HK01 ： 若民主派否決預算案及拉布，可能已觸犯顛覆國家政權罪！

《港區國安法》昨天（30日）晚上11時正式刊憲並生效，法例第二節《顛覆國家政權罪》涉獵範疇頗廣，由攻擊、破壞香港特別行政區政權機關履職場所，至嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能，均違反顛覆國家政權罪。

條文未有訂明何謂嚴重干擾政權機關，政權機關包括哪些機構亦無從知曉。不過在條文公開後，已有聲音指相關條文或為針對民主派議會拉布策略「度身訂造」，有關規定或意味民主派恐不能再在立法會內嚴重「拉布」癱瘓議會運作。

自社民連梁國雄、人民力量陳偉業十多年前於立法會引入「拉布」策略起，民主派近年以「拉布戰」反對政府施政已成為常態，其中去年十月起爆發的內會選舉風波，更觸動中央神經。

立法會內務委員會去年10月由公民黨郭榮鏗主持內會選舉，惟半年仍未選出主席，港澳辦和中聯辦更罕見地發聲明，強烈譴責主持會議的公民黨郭榮鏗和部分泛民議員，並稱他們有違宣誓誓言，或構成公職人員行為失當。

不過《港區國安法》實施後，嚴重「拉布」或有機會違反法例規定，其中顛覆國家政權罪章節指出，任何人組織、策劃、實施或者參與實施以下以武力、威脅使用武力或者其他非法手段旨在顛覆國家政權行為之一的，即屬犯罪，其中嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能亦屬觸及顛覆國家政權罪。

立法會選舉九月舉行，民主派力爭取得過半議席，屆時將根據《基本法》賦予的否決權，兩度否決《預算案》；倘若嚴重拉布致癱瘓立法會運作，或違反顛覆國家政權罪，加上國安法凌駕於《基本法》的憲制秩序，按此前題下，「35+」否決預算案亦有機會被視為嚴重干擾香港特別行政區政權機關依法履行職能。

若民主派未能取得「35+」，仍為議會的少數派，「35-」下的民主派議員亦只能重施「拉布」故技，癱瘓議會運作，在議會內「奪取話言權」，屆時亦有可能觸及顛覆國家政權罪。

乜L都觸犯架啦

換言之，非建制派一律議會抗爭都已經觸犯國安法！

高薪公帑請橡皮圖章咩

Sorry 我好似訓左廿年
唔講仲以為垃圾會有實權
多謝提醒

政府提出的議案投反對票並最後議案被否決
就違反顛覆國家政權罪?

不如換左個反對掣佢 兩個都係贊成掣啦
咁咪解決到個問題

屌
班議員同立法會議員都係選民投出黎架
不撚如話全部有份投佢地既選民都係????

35+?

又想製造寒蟬效應
玩白色恐怖

投反對票都犯法？
On9

你係香港呼吸都已經犯法
請翻譯成英文

照01咁講，暫時應該可以投反對票嘅

但係如果最尾被成功否決，有份投反對票既可能出事

咩可能
釋法釋到佢地全部死刑咪得囉

on9
咁要立法會有咩用
直接實施就得
扮民主勁噁心

本身係民主派都已觸犯顛覆國家政權罪

公就我贏
字就你輸

味油 味油 味油
通過

haha

35+

唔反對都得

令到撥款議案唔夠半數贊成咪得

過馬路衝紅燈都顛覆國家政權

整個萬年議會算啦搞咁多做乜

都幾想睇到 然後我相信政府一定會cut社會福利 廢老會點 洗咁多錢 經濟又插沙 會係邊到開刀

乜撚都係國安

即刻拉哂佢

邊個開聲話投過 or 支持都計參與

我而家諗到點樣嚇9D藍絲
議員係民選, 選完出黎係幫政府 幫社會
你班藍絲走去屌議員既話 即係顛覆政權

推 tweet國際戰線 天下制裁
BNO已開通 MPF準備走人

打咁多字做乜

民主派已犯國安法

完

邊個夠膽話唔係，拉9埋佢

泛民本土人士屙屎都係港獨

發現dead body 快啲over 佢

唔親政府=犯法

仆街01

枱頭只可以有贊成掣，problem solved 得到廣大民意支持

仲要議員黎做乜 唔撚洗選啦

若HK01繼續鳩叫，天雷直劈

連登之神沈旭暉: 有黃特首架
泛民只係無執政意志，係泛民唔啱
35+ 可以奪權架

忠實fans去哂邊

咁解散立法會喇

已經係一個笑話

仲比佢地入閘先算

癡撚線否決都唔比
咁你洗撚要個立法會咩
自己立法自己通過埋咪得囉屌你老母

即係政府立咩法都得 , 立條法港共所有人變貴族都冇得反對

法治
笑撚死
直接成個立法會收皮變直轄算啦

送晒d錢比中共，無得反對

推 國際戰線 全面配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司

笑撚死

議會規則係容許拉布嘅
即係點拉都係執行緊職務
犯議會規則 先算干擾啦下化

想笑

屌你老母 乜鳩都話犯法架啦

林鄭講咗 國家安全法 凌駕一切

痴線啦 大陸都有得投反對架 不過0票姐

同大陸一樣

9月大比數嬴咪得
大家加油

立法會其實解散得
因為所有法都可以共產黨直入

當選嗰下已經犯咗啦

冇諗住坐監嘅意志, 就咪撚選

獨立調查先 否決唔到 都要幫犯罪警繩之於法

其實無影響

反正35+都係輿論戰

否決預算案後

黑警入來 全部告國狼安法

以後投反對票已經係叛國

照拉啦，反正任何嘢，暴政都可以講成違反強國國安法。

佢要拉你
你揸住中國國旗講聲我係中國人都可以拉你

海哥認證
證明呢個政府係廢
同共產黨諗法:黨同國永遠相連，推翻左，中國會大亂。

咁洗乜要立法會 全部議案直過算吧啦

其實講呢句都幾天真

中共撚會搞自己友

泛民：我地一定要35+！

投民主派既市民都犯法

支持及協助阻撓政府運作

可能? 其實呼吸都有可能

快D拉曬全部泛民

Then I just wait for sanctions

你話係就係呀 你幾時係人大呀 亂釋法
你係咪想顛覆國家政權呀

投反對票我就拉鳩你